面试问题：
---------------------------Spring专区-------------------------
1.Spring中事务失效的几种原因
	自己调用自己的方法导致的(AOP动态代理)；自己trycath异常的；调用非public方法；
2.Spring中bean生命周期，创建过程
    1.创建BeanFactory容器
    2.加载BeanDefination的内容
    3.执行BeanFactoryPostProcess方法实现增强
    4.准备工作：准备BeanPostProcess，监听器，广播器
    5.通过反射的方式实例化对象（此时的对象还是一个没有填充属性的半成品对象）
    6.填充属性，调用Aware接口
    7.调用BeanPostProcessor前置增强
    8.调用init初始化方法
    9.调用BeanPostProcessor后置增强
    10.得到完成可用对象
        最后销毁
3.BeanFactory:容器对象，有着复杂的生命周期 ；FactoryBean：用来创建一些特殊的对象，自定义创建
4.AOP 发生的时间是在Bean初始化之后，也就是创建了空对象
5.三级缓存解决循环依赖：https://cloud.tencent.com/developer/article/1497692
    一级缓存：存储直接取得可用的Bean对象
    二级缓存：没有填充属性的半成品对象
    三级缓存：为了处理代理对象的创建
6.SpringBoot 打jar包的时候底层逻辑是什么
	使用spring-boot-maven-plugin打包生成两个文件:.jar和.jar.original;
	打包之后的META-INFO/MANIFEST.MF 元数据中 有Main-Class ：JarLauncher，Start-Class 等基础信息；
	JarLauncher的父类
	https://blog.csdn.net/kaihuishang666/article/details/108405691
--------------------------------------------------------------

----------------------------第一部分----------------------------
JAVA全栈知识体系：https://www.pdai.tech/

1.JAVA NIO三大核心：Channel（通道）、Buffer（缓冲区）、Selector；
	传统IO基于字节流和字符流的操作，而NIO基于通道和缓冲区操作，数据是从 通道 读取到 缓冲区；
	或者从 缓冲区 写入到 通道中。
	Selector（选择区）用于监听多个管道的事件，所以可以实现单个线程监听多个数据通道。
2.数据库底层的B+树
	B+树也就是在B树的基础上，将所有的数据存储在了叶子节点，非叶子节点只做导航使用，不包括实际的值，并且所有叶子节点都是用链表相连；
3.NIO的应用有哪些？
	缓冲区，通道，选择器；IO是面向流的，NIO是面向缓冲区的；管道主要是配合缓冲区，负责数据传输
	Tomcat中的NIO应用：Acceptor 以阻塞的方式接收请求，对连接信息进行封装注册到Poller上；Poller进行事件处理
4.hashmap的循环引用原因：多线程扩容+头插法；SB问的问题，真她妈的醉了
5.消息队列解决的问题；手动实现消息队列的方式
	异步，解耦，削峰；使用Redis的List和Zset实现消息队列，后面Redis5.0版本加入了Stream且提供了手动确认消息的命令，增加了可靠性。
6.Lock和synchronized的区别
	sync发生异常JVM会自己释放锁，但是LOCK需要自己在finally中手动释放锁；sync是悲观锁，资源属于线程独占；sync是非中断锁，lock可以中断；sync适合线程争夺资源不是很激烈的情况，LOCK适合线程资源诊断激烈的情况下。

10.JVM管理
	JVM
	堆内存（-Xms、-Xmx） 对象实例和数组的存放位置，是垃圾回收器主要管理的地方；是可以处在物理上不连续的内存
	元数据（1.8及以后） 也叫方法区，存放虚拟机加载的常量，静态变量以及编译后的代码缓存
	线程：
		程序计数器：较小的内存空间，用来完成分支循环异常处理等（唯一一个没有OOM的区域）
		JVM 栈：私有线程的局部变量
		本地方法栈：与JVM栈相似
	直接内存：在引入了基于管道和缓冲区的NIO之后，可以通过本地函数库直接获取堆外内存，直接受物理内存限制。
11.JVM GC回收机制
	获取死亡的对象：1.引用计数器2.可达性算法，通过GC Roots作为起始点，向下搜索。3.二次标记
	GC算法：1.标记清除2.复制算法3.标记整理4.分代收集
	GC收集器：
		新生代收（复制算法）集器：Serial(单线程)、ParNew（多线程）、Parallel Scavenge(吞吐量优先，并行)
		老年代（标记整理算法）收集器：Serial Old(单线程)、Parallel Old（多线程）、CMS(停顿时间少，并发；响应优先，集中在BS服务并发收集，低停顿)
		整堆收集器： G1 （标记整理算法）多线程并发 标记整理复制；面向服务端；分代回收；可预测的停顿；内存布局变化；避免全堆扫描
	一般我们将年轻代发生的GC称为Minor GC，对老年代进行GC称为Major GC。
12.JVM 解决问题案例
	https://www.likecs.com/show-307534066.html
	大多数是Full GC引起的或者线程死锁
	分配超大堆的前提需要把握Full GC的频率，因为Full GC会导致长时间的停顿；或调整老年代和年轻代的比例
	直接内存是堆外内存，如果分配超大堆的时候且使用了NIO机制，可以通过-XX:MaxDirectMemorySize参数调整直接内存，避免内存溢出
	线程堆栈：可通过-Xss调整大小；
13.为什么要用微服务，高可用和微服务的区别？
	单体架构的不足：可读性、可维护性、可拓展性、隔离性差；
	微服务独立开发部署；降低耦合；更容易扩展；服务自由；隔离性强；
	高可用一般指的是横向扩展，增加服务节点的形式扩展；
14.微服务开发遇到什么问题，怎么解决的
	fegin接口的超时问题，OpenFeign和Ribbon的超时时间只会有一个生效，且Feign优先（OpenFeign默认集成了Ribbon）
	确保Hystrix超时时间配置为⻓于配置的Ribbon超时时间

15.复杂内存问题
	永久代内存溢出：加载了过多的jar活着class导致的，可通过配置启动参数解决
	堆内存溢出：对象的不合理使用导致的
	无法创建本地线程：分配了过大的堆内存的同时创建了太多的线程，直到系统剩余物理内存不够继续创建新线程时抛出的错误

17.代码质量保证方法
	代码质量保证方法：
		原则：1.安全性2.整洁3.风格统一4.高内聚低耦合5.合理化模块层次
	代码质量保证方法：
		1.统一编码规范、代码样式
		2.静态代码分析
			SonarQube是管理代码质量一个开放平台
			JArchitect 
			findbugs
		3.单元测试
		4.持续集成
		5.代码评审和重构
----------------------------第二部分----------------------------
Redis的缓存淘汰策略：
    内存不足写入报错；
    移除最近最少使用的key
    随机移除key
    设置了过期时间中，移除最近最少使用的key
    设置了过期时间中，随机移除key
缓存失效策略：定时过期；惰性过期；定期过期










